\paragraph{GitLab}
    GitLab hat ebenfalls eine \acrshort{rest}"=Schnittstelle, die \acrshort{json} ausgibt.

    Der Wurzelendpunkt der aktuellen Version ist unter
    \inlinecode{/api/v4} einer GitLab Instanz zu finden.
    \cite{gitlab_api}

    \subparagraph{Authentifizierung}
        Zur Authentifizierung wird einer von mehreren möglichen Tokens verwendet.

        Es sind zum einen OAuth2 Tokens möglich, die entweder als Anfrage"=Parameter im Schlüssel
        \inlinecode{access_token} oder als Header im Format\\
        \inlinecode{Authorization: Bearer OAUTH-TOKEN}
        übergeben werden müssen.
        \cite{gitlab_api}
        \bigbreak

        Zum anderen gibt es GitLab eigene Tokens, die auf einen gesamten Nutzer
        oder nur auf ein spezielles Projekt bezogen sind.

        Diese Tokens können im Anfrage"=Parameter \inlinecode{private_token}
        oder als Header im Format
        \inlinecode{PRIVATE-TOKEN: <your_access_token>} übergeben werden.

        Sie sind aber auch im Kopfzeilenformat der OAuth"=Tokens einsetzbar.
        \cite{gitlab_api}

    \subparagraph{Neues Ticket}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v4/project/:id/issues} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{POST}
        \end{tabular}
        \cite{gitlab_api-issues}
        \bigbreak

        Wie bei GitHub ist das einzige Pflichtfeld zum Anlegen neuer Tickets lediglich der Titel.
        Die zu setzenden Felder werden hier als Aufruf"=Parameter gesetzt.

        Als Antwort wird das neu angelegte Ticket als \acrshort{json} zurückgegeben.
        \cite{gitlab_api-issues}

    \subparagraph{Ticket finden\slash{}abrufen}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v4/projects/:id/issues} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{GET}
        \end{tabular}
        \cite{gitlab_api-issues}
        \bigbreak

        Über den gleichen Endpunkt wie das Erstellen wird über die Methode GET eine Liste
        der Tickets im Projekt abgerufen.

        Mit Aufruf"=Parametern kann die Liste weitreichend gefiltert werden.
        \cite{gitlab_api-issues}
        \bigbreak

        Da GET Aufrufe an der GitLab \acrshort{api} grundsätzlich mit 20 Elementen pro Seite paginiert sind,
        muss darauf geachtet werden beim Überschreiten dieser Zahl weitere Seiten abzufragen,
        um keine Tickets zu übersehen.

        Es ist auch möglich die Anzahl der Elemente pro Seite auf bis zu 100 zu erhöhen.
        \cite{gitlab_api}

    \subparagraph{Existierendes Ticket ändern}
        \begin{tabular}{ll}
            Endpunkt: & \inlinecode{/api/v4/projects/:id/issues/:issue_iid} \\
            \acrshort{http}"=Methode: & \inlinecode{PUT}
        \end{tabular}
        \cite{gitlab_api-issues}
        \bigbreak

        Die Felder des Tickets die geändert werden sollen, werden als Aufruf"=Parameter übergeben.
        \cite{gitlab_api-issues}
